【八字財星理性冷血思維】𠵱個世界都係講 Bargaining Power 同利益，仁義道德只係包裝

八字有財而冇破嘅人大多都係咁諗嘢，鳩作個故事：

從前動物園個籠有一隻大馬騮 (A)，因為佢係𠵱個籠裡面第一隻馬騮，理論上佢任食籠裡面嘅蕉。

而家又多隻細馬騮 (B) 入嚟，因為細馬騮軟弱無力，B服從於A，A當B呀四咁駛，每日俾佢食半條蕉。

而家又嚟多兩隻細馬餾C同D，C同D又係馬餾仔，如果單獨一隻唔夠A鬥，都係焗住俾A食住做佢隻狗，每日各分得半條蕉。

有啲野心嘅C唔太服氣，偷偷哋同D講：「A咁撚仆街，不如我哋做低佢，幫埋B爭取自由嘅蕉樹！」

D應承咗，佢哋背後嘅盤算其實都係出於利益：
B+C+D 係有 75% 機率成功打低 A (+1)
如果打唔低佢哋就食屎 (-1)

0.75 × 1 + 0.25 × -1 = +0.5 期望值

所以C同D傾向合作，掛上黃旗，企喺「正義」嘅黃方，而家就係去到遊說B嘅問題。

A都蠢唔晒，當打聽到C同D嘅野心就知自己岌岌可危，就同B講掛上藍旗，企喺我嗰邊，每日俾 2 條蕉你食。

喺咁嘅情況下，膽小嘅B都諗過，如果叛變失敗，我同C、D都係食屎，但而家唔洗鬥都有 +1.5 條蕉，所以佢選擇企喺「正義」嘅藍方。

因為 A+B 係勉強壓制到 C+D，𠵱個時候A又嘗試遊說唔係主謀嘅D，如果你喺轉過嚟「正義」嘅藍方，我既往不究，你繼續每日有半條蕉。

故事未完，隔離籠有隻大猩猩，佢一直想霸埋馬餾啲樹，叫馬餾每日掉幾條俾佢食，所以佢間唔中都掉石頭去A，然後講到明聲援「正義」嘅黃方。。。

完

---

其實成個故事都係講幾樣嘢：
1. 𠵱個世界唔係講道德，係講 Bargaining Power。

2. 人類傾向合作定背叛，到最後都係期望值嘅衡量，冇一邊係叫真正嘅「正義」。

3. 冇人願意做弱嘅一方，俾強方 (eg. 世襲有資源嘅二世祖) 食住做狗，只係弱方無能力對抗而被迫屈服。

差唔多睇法
可能係sociopath

關socialpath咩事

agree 所以口講多謝大猩猩做個樣，心低要清楚返只係利益

唔應該講心，要盤算下點做，自己有咩籌碼，點拉攏中間派

某程序上支持，吸引D(淺）仲緊要過C(深）
不過C 既勢力保唔到，D 都唔會被吸引

結論： C, D 同樣重要，齊心打A

沒有岩與錯 只有對自己有咩利益